理大教職員及教協緊急聲明 籲政府負責任地解決政治問題

理大教職員及教協對警民衝突感憂慮 應由政府政治解決

香港理工大學教職員協會和教協發表緊急聲明，表示對現時理大校園內外發生的嚴重警民衝突，感到非常憂慮，呼籲雙方克制，避免使用致命武器。聲明又表示，目前的僵局乃由政府一連串決策失誤造成，應該由政府負責任地政治解決。聲明稱，作為教師，最重視的是各人的安全與健康，希望警方不要主動攻入校園，以免矛盾激化；同時呼籲校園內的師生及其他人士盡快離開，保障雙方所有人的人身安全。

2019-11-17 17:46:37

理工大學教職員
校長

救人啊理大頂咗好耐啦

收到風64 2.0？

（救Poly)Twitter戰線要人！緊急吹雞！

去將PolyU情況update畀外國政要/外媒/名人有關香港的tweet到

幫推！！！

唔割
仲要屌多獲政府

有良心既就快啲出黎勸停啦

係現場先得

救poly

理大人

推

死全家

警：大學暴徒立即離開；五毛：立即散水；林奠建制：止暴成功，票投建制

銳武硬攻天橋 手足用火魔頂 驚唔頂得幾耐 大家盡力幫手

今日紅隧橋，應該會比暴大二號橋更激烈

雙方退一步唔好再繼續啦
唔想見手足傷亡。。。。

滕錦光死撚左去啦

重啟普選 解散警隊 釋放無辜年輕人 刻不容緩

準備出去嘅手足 記住進攻

【出去嘅手足入】進 攻 係 最 好 嘅 防 守

救人啊

Push

打比指揮官得唔得呀屌

林鄭月娥為首各司長意圖引發天安門事件去做成他們口中的民意逆轉。
屌你老母收皮啦

係政府問題

Poly

支那校長 幫警犬含七啦

收咩風啊 揸支ar-15緊係驚啦

理大教職員

美國其實點解咁靜，侵完全唔出聲

職員 求救

仲搵含撚光做乜?
搵佢出賣學生?

而家點走？
除咗同恐怖份子投降？
一退d狗一定沖

佢上任亦都證明理大已經會失去部分學術自主
只能期望有其他董事可以制衡佢咁囉

push

記著出槍撤/開花真起義

1730 一銳武 十幾車狗
1745 六車狗增援

全部經雞嶺向九龍方向

留言幫拖，好多五毛

點解唐偉章前校長都唔出黎幫下手

推呀

未訓醒 好似係

聽日好大機會過法案

目前的僵局乃由政府一連串決策失誤造成，應該由政府負責任地政治解決。

砲轟中大都冇出聲

無錯

根本就係成個政府唔聽民意做錯野

竟然唔洗問責仲要市民受罪

警署頂樓係千幾呎嘅警司宿舍

理中職員

#理大
1725 不少於理大防守的示威者呼籲：求下你地18區開花支援，燒狗屋，我地比人2邊夾頂唔住喇！佢地搞暴大❗️
18區既就搞❗️狗宿舍❗️啦，送佢全家火魔法 (情況許可)
唔回防，就屋企都唔洗要 dkllm

葵馥苑安葵閣26樓全部狗住
25全消防救護，26全
銀禧花園block 2 3
4樓-29樓 A B G H單位全部狗屋

高翔苑:
KO CHING HOUSE
KO FEI HOUSE
KO FUNG HOUSE
KO HONG HOUSE
總共:633狗單位
油美苑:
CHAK MEI HOUSE
HO MEI HOUSE
SHUK MEI HOUSE
TO MEI HOUSE
WAI MEI HOUSE
YUN MEI HOUSE
總共:1258狗單位
德福花園:
BLOCK R,S,T
總共:877狗單位
黃埔花園:
SITE 4 - BLOCK 5,6
SITE 10 - BLOCK 1-5
總共:141狗單位
美樂花園:
BLOCK 1-6, 8-10
總共:345狗單位
新屯門中心:
BLOCK 2-7, 9-10
總共:93狗單位
銀禧花園:
BLOCK 2,3
總共:198狗單位
葵馥苑:
LOK KWAI HOUSE
ON KWAI HOUSE
總共:449狗單位
葵蓉苑:
BLOCK 1,2
總共:324狗單位
綠楊新村:
BLOCK L, M
總共:320狗單位
海濱花園:
BLOCK 9-10, 12, 20-22
總共:253狗單位
海灣花園:
BLOCK1-4
總共:92狗單位
#呢啲先係圍魏救趙啊

有無手足知呢家係 poly 想走要點走？

狗賊有無放路出黎比人走？

以上次中大一戰作參考，晚上有好大機會發生激烈衝突，加上popo經上次一役之後，戰術必有改善，

而且中大一戰，popo只派一水炮車，
對比今次(一水炮、二鋭武、音波炮），而且旺角與poly非常近，所以加上旺角警力，可説popo今次差唔多總動員到poly

另外學校報警、示威者取危險物品、使用弓箭、巨型亞叉等，popo可以此藉口，全面進入校園拘捕或使用致命武力。這必令各手足有慘重傷亡。

個人認為popo正等待夜晚，街上人流減少，然後開戰。

各前線手足，如果popo有任何唔妥，請唔好留，唔好送頭，唔好受傷，我哋一個都不能少。

其他人，可選擇各區花、到中環集會或到poly支援。

求大家repost推一推各區開花幫理大

solomon yue

終於

救人

文字打飛機

救人呀

理大咁多 輔助醫療科
輔助醫療協會可唔可以都出返個聲明？

poly no1

算啦，啲人唔踩兩腳算好喇

Z Block方向走唔走到？

可惜有個垃圾校董

職員打份工，未必個個喺理大畢業，但都幫手出聲

教職員及教協：不割

叫有牙力校董幫，林大輝

林奠應當戰犯看待。

嗰校長死撚咗去邊？

停火談判未

唔使收風都覺得似啦

主動出黎啦

要商界同領事

滕錦光

再玩十八區開花 不如轉玩法 玩四面楚歌

未起身

校長

終於講人話

再加垃圾校監

學生又割 老師又炒
成間大學會唔會得返校長

理大教職員好波

藤豬就算吧啦 ，大陸人

平時攞推車仔成日俾尼龍繩捲車軸，私家車會唔會都捲吓捲吓就收皮？

仲有校監陪佢

Poly 既學生同教歸有個咁既校長真係慘

得教職員無用。

要再高級D.理大學生好無助！

收皮啦咩撚野教職員，幾皮野一個月，出份爛鬼聲明，開除學藉你識唔識啊。

滕錦光同唐偉章兩個都好紅 點會幫手
佢唔報狗畀狗入已經算好啦

校長死撚左？

林鄭政府根本就係用班condom 鎮壓學生

校長睇住自己班學生俾人打？

理大職員係正常人 但膠層係癲

唐偉章同含撚光差唔多

校長：我食左飯先

一早死咗

Can someone contact consulate or any rep from international groups in HK to witness tonight? Dreaming.

落區啦求下你地 唔該你地

Push 勿戀陣地戰

深度分析，大家可以都睇下

拎良知出黎啦
屌你老母呀校長！！

根本就唔關大學事 當然要政府負責

Thanks for push
香港正值危急存亡關頭
政府應用智而非繼續用武去解決問題
鎮壓唔會得到長遠嘅好結果

校長呢？

K KWONG召喚
K Kwong入一入黎：dioxin一問

港島可唔可以開花救人

屌，又係你地自己報警，你地個個都係殺人兇手，我屌你老母

反對64， 反對 64 2.0！

K KWONG召喚
K Kwong入一入黎：dioxin一問

唔好再搵條仆街大陸校長
唐偉章同含撚光都係紅
唔會出黎救人

找不到聲明全文??

班狗退？ 手足唔好再死守了

poly校長去左邊？

理大一大校職員

教協facebook：
［緊急聲明］

我們非常憂慮香港理工大學校園內外現時發生的嚴重警民衝突，呼籲雙方克制，避免使用致命武器。目前的僵局乃由政府一連串決策失誤造成，應該負責任地政治解決。作為教師，我們最重視的是各人的安全與健康。我們希望警方不要主動攻入校園，以免矛盾激化。同時呼籲校園內的師生及其他人士盡快離開，以保障雙方及所有人的人身安全。

香港理工大學教職員協會
香港教育專業人員協會

2019年11月17日

[Emergency statement]

Nov 17, 2019

We are very worried about the serious police-civilian conflicts that are taking place inside and outside the campus of the Hong Kong Polytechnic University. We call on both sides to exercise restraint and avoid the use of deadly weapons. The current stalemate is caused by a series of government decision-making mistakes and should be resolved responsibly. As teachers, we attach the most importance to the safety and health of each individual. We hope that the police will not take the initiative to break into the campus, so as not to intensify the conflict. At the same time, we plead all teachers and students and other people on campus to leave as soon as possible to protect the personal safety of all parties.

Hong Kong Professional Teachers’ Union
Polytechnic University Staff Association

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

就算手足退幾多步 黑警港共都唔會退 記唔記中大反口左幾多次 你仲係咁天真？？？

我地用香港人身份出黎！我地唔係罪犯！

有撚用咩支共香港市政府
進化到依家咁既局面其實都只係時間問題，就算冇三罷既發生，你個支共香港市政府唔係以為班後生十二月完sem放假會當冇左件事下
屌你老母柒婆，你害撚左成班學生完假後要補考啊
垃撚圾

就係佢哋發上面的信息：
咁的形勢，點走呀？要走，都要比人有時間先可以走。佢哋都放棄咗班學生：

香港理工大學

主席 林大輝博士

校長 滕錦光教授

常務及學務副校長 陳正豪教授

行政副校長 盧麗華博士

副校長（校園發展及設施管理）唐仕恒先生

副校長（科研發展）衛炳江教授、工程師

副校長（學生事務）楊立偉教授、工程師

協理副校長（學術支援）何兆鎏教授

協理副校長（學與教）陳智軒教授

協理副校長（科研支援）陳國華教授

協理副校長（科研支援）黃國賢教授

協理副校長（本科生課程）石丹理教授

應用科學及紡織學院院長 黃永德教授

工商管理學院院長 鄭大昭教授、工程師

建設及環境學院院長 徐幼麟教授、工程師

工程學院院長 文効忠教授

醫療及社會科學院院長 岑浩強教授

人文學院院長 李平教授

設計學院院長 李健杓教授

酒店及旅遊業管理學院院長 田桂成教授

學務長 莫志明教授

垃圾校長出嚟擋子彈未

包抽啦！非常爬牆啦！

理大

無校長 doctor 救人？

班高層真係戇撚鳩
咁既時世係咪全校sd封email就解決到？
sd封email黎講poly乜撚野有80幾年歲月
班仆街純粹唔想我地破壞poly咋

well said
政府無能
越止越亂

#理大
1850 理大發信稱所有校管人員及保安已撤離

仆佢個街呢個時候出啲咁嘅信理大乜L嘢意思

應該唔係
嗰班人啱啱出咗份咁既聲明，冇講過叫政府解決問題

各位同學、教職員、校友:

理大校園連日被示威者佔據，校園設施和設備被大規模嚴重破壞，激進人士於校園及鄰近地區的違法活動及暴力行為愈益激烈，包括破壞了多個實驗室並取去危險化學品。學校被迫停課和停止所有運作。校方非常關注有關的激進非法活動持續升級，不單對校園安全構成嚴重的威脅，更令復課無期。我們再次敦促所有人士，包括學生及教職員，從速離開校園。

我們明白同學們關心當前社會狀況，然而，爭取任何事情，都必須保持冷靜和理智，採用暴力或者其他過激行動不單無助解決問題，更會影響社會安寧和交通秩序。理大是一眾師生校友在香港社會的支持下經過了八十多年的漫長歲月，用心血建構而成的第二個家園；理大家園被嚴重毀壞，我們大家都會感到痛心疾首。我們相信絕大部分理大的校友、師生及他們的親友，見到校園和附近一帶滿目瘡痍，交通停頓，學校復課無期都會感到傷心難過，也擔心大家的人身安全，更難接受校園會受到進一步的破壞。我們以最大的真誠呼籲同學們和我們一同珍惜這個家園，珍惜自己，守護好這個家園，看護好自己。

我們再次籲請同學們保持冷靜理智克制，向暴力說不，拒絕參與任何暴力或違法活動。在這個危急時刻，你們要謹慎保護自己，立刻遠離危險之地，不要令你們的親友和學校擔心。我們呼籲學院院長、學系主任、老師、同學們的親友等通過不同的途徑勸說同學們立刻停止任何激進行為和儘快離開現時的校園。

大學是創造知識、培育人才之所，絕不是政治爭議的戰場，更不應被捲入暴力對峙的旋渦。理大嚴正譴責佔領校園人士的所有違法和暴力行為，並要求他們立即離開理大校園。

在此艱難時刻，校方再次呼籲社會各方保持冷靜克制，互相扶持、同心協力，讓社會和理大校園得以回復和平與安寧，讓社會早日結束困局和動盪。

香港理工大學

主席 林大輝博士

校長 滕錦光教授

常務及學務副校長 陳正豪教授

行政副校長 盧麗華博士

副校長（校園發展及設施管理）唐仕恒先生

副校長（科研發展）衛炳江教授、工程師

副校長（學生事務）楊立偉教授、工程師

協理副校長（學術支援）何兆鎏教授

協理副校長（學與教）陳智軒教授

協理副校長（科研支援）陳國華教授

協理副校長（科研支援）黃國賢教授

協理副校長（本科生課程）石丹理教授

應用科學及紡織學院院長 黃永德教授

工商管理學院院長 鄭大昭教授、工程師

建設及環境學院院長 徐幼麟教授、工程師

工程學院院長 文効忠教授

醫療及社會科學院院長 岑浩強教授

人文學院院長 李平教授

設計學院院長 李健杓教授

酒店及旅遊業管理學院院長 田桂成教授

學務長 莫志明教授

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

校長棄學生 衰撚過段狗

即係話畀班曱甴聽 可以大開殺戒啦

文宣推

個個怕咗甴大大。

咁有咩分別。佢地覺得呢個時候，有入面的人得閒check email?

救學生呀

我只希望手足平安

對巿民黎講
政府應承五大訴求係無分別
點解唔應承左佢算呢

唔明圍住做乜

好似中大咁徹一晚俾人走咪得

不過理大校長垃圾

圍死佢地佢地視死如歸仲難搞

政府擺明想做屠夫唔會咩負責任解決問題啦
成個政府都係有波就射有人就劏 唔好諗咁多

我地就梗係咁諗

老實講班狗比你走係人情
唔比你走係道理

班狗一直想拉撚晒班暴徒架啦